阻華盜科研機密 FBI鎖定50大學

阻華盜科研機密 FBI鎖定50大學

中美高層貿易談判本周末重啟。圖為美國洛杉磯一個碼頭堆放來自中國的貨櫃。

過往美國法庭案例，見到中國往往從大學剽竊科技資訊及商業機密。美國政府近日似乎針對中國做法，將大學成為防止剽竊的「前線」，提醒大學有很多尖端研究，加上「有許多外國留學生」，「極可能成為外國勢力做為竊取資訊的目標」。

發電郵助了解風險

美聯社報道，香檳伊利諾大學（UIUC）助理副校監日前接獲聯邦調查局（FBI）電子郵件，查詢校方是否認為竊取了學校的任何智慧財產權。校方指未發現相關事件，FBI回應指預料學校有如此回應，「但我還是需要問一下」。報道透露他們取得50間公立大學的電郵，追查中國是否透過學術研究人員大量竊取科技資訊與商業機密，足證美國當局的決心。

在FBI給予大學的郵件中，表明擔心美國大學內有尖端研究，加上校園有許多外國留學生，極可能成為外國勢力做為竊取資訊的目標，矛頭直指中國。電郵紀錄顯示，美國曾要求一位圓石市科羅拉多大學（University of Colorado Boulder）教授說明某些研究經費是否可能遭到誤用。司法部負責國家安全事務的助理部長戴莫斯（John Demers）說：「我們想做的是，希望讓校方了解某些風險的存在，但不希望讓學校因此不敢接受如中國的研究人員與學生。」

世界日報

遣返啲大陸人返去啦

lm